777真係智障的，唔是扮架，基層只會俾人炒得更快

補貼僱主前題係啲人無失業
最急切需要人幫助嘅係失業撚
你幫企業出一半人工跟本對局勢無幫助
反而係害撚左d 基層，炒得仲快
而家係收入cover 唔到租金
員工薪金對一間公司好多都唔係主要支出

小店腦細唔係弱智
假設20萬租金
5萬薪金
原本你收入要25萬先唔蝕錢
而家變成22.5萬（2.5萬補貼）
而家d 小店d 收入係直插八成呀
如果拎撚左你補貼
無得炒人又無得執笠
仲衰撚過唔拎

大公司/中小企仲好笑
薪金係支出百分比仲少
根本唔可能咁短視
為左6個月嘅小甜頭
令自己無得炒人
佢地寧願cut 一個萬八蚊位
同埋萬8蚊以上人工嘅
可以拎盡9000補貼
即係會優先炒拎唔盡9000蚊補貼嘅員工
即係小員工死哽
而且會要求manager 做埋被炒個個d 野
點都唔會炒manager
只會減佢地薪金

員工薪金對一間公司好多都唔係主要支出

笑

租金先係呀

Push

俾唔識經濟 又唔識政治嘅人管香港
真係cls

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

係每個月$9000定點先

直接派錢啦 屌你老母

林鄭每做一步都有政治考慮，你估佢唔知落唔到僱員袋咩？係因為選舉近了

離地既人諗野先係咁

情境題:
老闆唔L掂 收到基金撥款 下一步會做咩?
A: 交租先
B: 出糧俾員工先
C: 破產
D: 走佬

lm

D

放冇薪假咪唔洗炒人囉

全民18000蚊

又要做樣扮補貼， 又唔夠錢俾
又唔敢強制修例， 因為香港個結構就係要地產做back bone
地產一冧， 777冇埋商界， 真真正正得番30000萬人支持。

拎左補貼
然後要員工放冇薪假

懷疑樓主弱智

薪金一定係公司主要支出
佔30/40% 走唔甩

租金可以同業主deal/ 走數

薪金你試下遲過7日唔俾

不嬲人工先係最貴

佢做乜撚都錯架啦
更本佢既出生都巳經係錯到無野再錯得過

但香港人又冇本事趕走呢個唔識經濟唔識政治o既人

係羅，咁會點，咪好so?

真 講咁多做咩
直接派 失業嘅派double
最緊要係快

之前個1萬又唔知拖到幾時
可能到時武肺都完左大家開始返返工先有

唔比咪唔比，你去報勞工處加追得嚟個老細都唔知去左邊囉

你都冇

香港地人工最貴啦

屌你老尾你肯定冇乜睇過公司盤數
由其有d規模既公司

就算香港真係教得出一個又識政治，又識經濟，又有領導才能嘅人出嚟，佢都唔會坐到嗰個位

無錯所有服務行業.
1間店幾多sales???
但一個月租金起碼20-50萬.

要人工資助唔比你炒心幫巿民保住份工
幫你交租?你on99 幾十萬租個鋪要用公帑幫你忟屎?執柒左佢好過啦

有規模公司做project
會睇全labour cost 黎揀生意做
sales price - cost 通常有20%先會做
所以labour cost 根本唔係cost
佢地係睇住個cost 黎接job

一間LV過百個sales,每個一萬底都一百萬

你就真係弱智.
一間店有幾多sales???
但一個月租就30萬-100萬/month.

做過零售都知back office人唔多.
仲要好多人工好平.
租金佔零售80%以上.

冇收入 老闆睇唔到前景
唔摺埋等破產 ？

反而黃店有人情味 可能頂到

廁紙唔識買，八達通唔識用嘅水平係咁上下

拎左補貼無得炒人
如果拎完都係蝕錢咁點？
焗做？連執笠嘅選擇都無埋

所以係我就執左先

屌佢老母直接派多9k比員工好過啦，係老細都仆街架啦

咁又唔好話佢弱智
佢只係無乜做生意經驗姐

所以777根本就做唔到
撐企業 保就業
仲惡化左現狀

過百sales,每間店要幾多sales??
當你10 個sales 1 間店.
當你租得cheap cheap 1 間店都要50萬1個月.
自已計下條數幫到幾多.

依家係無生意做或得2成生意.

人地回應何柱國姐 咁認真做咩

可以睇到，你根本離地

仲有板間房班人

冇工開 炒開散

租都好快交唔起

樓主白撚痴

Sme office 租金有限錢， 人工先最貴， 做多啲功課先

邊間零售租金成本佔80%以上，我依家即刻搵份報表睇下

睇行業姐

要睇下間公司做d咩既
有好多都係普通office
人工開支自然高，租金自然低
唔洗100%肯定租金一定佔最高

我公司租IFC一個月租金大概200萬
有150個員工，咁人工開支都高遠高租金啦

勁

租金佔sales 80% 都講得出

10個sales十幾萬
咁咪3成左右囉

有無生意只係影響收入
唔會影響支出

無論佢派幾多派比邊個，都係業主吞曬

傻閪 lv 得十個sale 🤣
保安都4 5個啦 仲要講緊見到果d

你唔識都做下功課搵d Annual Report睇下啦

人工點會唔係最主要支出呀on9

係一間LV鋪過百sales

唔係做零售無地舖既洗鬼交咁多租， 定你諗住全世界既公司都係做零售要租地舖

用國泰做例子，
每月人工總數好似3億，其他洗費好似20億到⋯

計落國泰唔拎政府補貼直接炒人著數d

咪又益咗大財團

完全唔俾就一定唔得，但好多公司都要求員工七折或八折出糧，HR比信全體員工叫佢簽，當然雇員有權唔簽，但雇員會諗到下一步公司若果頂唔住會點

樓主眼中只有零售業地鋪，重要旺區。

呢個例子正正解釋到我講嘅野
你要23億先唔蝕
拎左補貼都要21.5億
你覺得國泰會有21.5億收入咩？

根本就搞唔店

LM

到時引入中資

公司租4萬
員工8個人工total20萬
講咗咩自己參透下

呢啲補貼要睇真啲 推

你講到執笠可以唔使交簽咗合約嘅租金咁

C, 識 D 咁叻就掂咗啦

正解

你都on9

你又話租金唔係
你貼呢張係
租金>人工
你自打咀巴

我都覺 大財團請最多人

同你拗呢，就曬時間既
我貼圖算
醒目仔自己會睇圖

當你24小時營業分3更
咩LV要一更3x人?

你貼呢張係證明我啱喎
我點會同你拗

樓主咩行業租金去到20萬？

講緊救中小企

你講咁大間個d做咩
點解唔講4 大內銀？大貓？

國泰？ 申請到先算啦

可以等遣散費
進修，自學或者搵番自己興趣都得

小店要3x 萬tim la

個人估呢個措施應該係俾藍絲大財團

希望我炒車

張圖比例1：1 樓主講5：1喎

大家樂盤數，一陣睇埋日本城

住部錯撚哂
點解d 連登仔咁撚蠢

係供樓呀

有班樓奴 俾人炒左
銀行call loan 佢就gg 要bbq

班人有份工 起碼唔駛bbq 先
保樓價 完

推

有名你叫攬炒之母

On9仔 你小學畢業未
你以為得賣衫賣鞋食肆？

補貼雇主薪酬開支, 雇員沒有任何額外補貼

咩垃圾post嚟
你以為全香港啲員工都係做地鋪sales?

兩個員工，一個萬六攞八千津貼，第二個三萬攞九千津貼，俾你炒炒邊個？

笑死

弱智

柒娥係都要做啲需要高過佢智慧嘅野

發老闆夢就自己發唔好拎出黎啦..

好多唔開鋪，果啲可以食咗你員工果份

樓主你淨係拎零售做例子
的確有d舖係擺一個sales就夠
咁餐廳呢?
又廚房又樓面又洗碗

係有d行業租金>人工
但唔係全部行業都係囉
尤其係office個d

點解加埋會係101%？

香港人才輩出
沒有主權，哪有治權

零食，家品，飲食，奢侈品都搵曬
想知有邊一間咁水魚80%租金成本都仲繼續做落去

下一步： 由工聯會扮好人比錢基層

係一定坐唔到。。。

咁樓主你話租係人工五倍人地提吓你啫

四捨五入
例如 55.5% + 44.5% =100%
但係四捨五入左會變 56% + 45% =101%

Project based 既公司，人工係direct labour , 你果套仲有少少參考價值（雖然市價可以唔睇cost ）

但是宜家酒店、零售、飲食，佢地既人工全部都係fixed costs,你可唔可以因為今日得一枱客所以請0.03個廚師呀？你開左舖先會知有幾多客架！

你連重災區行業既business model 都未摸清楚就上黎派膠

炒萬6
3萬減薪到萬8人工
再叫佢做埋被炒個個人d job

計我話唔好派資助 全部人失業
等班藍絲之前咁支持政府
今次一齊攬炒

薪金同生意成正比
有生意有人
無生意無人
放無薪假
同業主deal
你做過生意未

4捨5入問題

叫地鐵商場免租仲好

你睇下樓主開係時事台都知乜料子啦

真係同佢講屌你老母死全家落地獄
祝佢快撚啲中肺炎死我都唔知講咩好

我對香港教育已失去信心

貼link前用下腦真係咁難
佳記小食咁多間分店都叫小店？
定係你係新香港人？

一朝早開舖就知有無生意

叫佢學下澳門啦，派錢都柒過人

佢唔理啲就失血過多就死既人 走去幫啲擦親膝頭哥嘅人林奠 掂呀！

不如你唔識就合埋把口
虛心學習

生意淡
僱主用最少人力run最大利潤
見過一千尺食肆 行一個樓面同收銀未呀？

笑到仆街
樓主弱智

好多 呢d size 嘅店要 廿幾三十萬租
我都無話佳記係小店
我貼link 係話你聽20萬租係好正常

咁酒店 又唔係一早知咩
好多行都一早知

比支那就闊佬大大筆唔使通過快手比
比香港市民就兜撚咁大個圈又乜基金乜補貼
屌你老母所有18以上派2萬啦屌那星

講事實都唔岩聽？
咁炒3萬先啱呀？

終於明白點解時事台啲人會咁憤世
因為你哋根本唔了解個世界點運作
仲要諗錯曬
租金同人工佔成本比例係5:1
租金佔成本80%
訓醒未？

政府貼五成，最高9000
點解要cut18k既人

個世界咁大
點會俾你一條rule計晒

萬8人工，放半個月無薪假，出9千蚊糧，姐係政府幫你比人工

邊一句係事實？
事實就擺在眼前
圖都未識睇？定扮睇唔明？
厚顏無恥到中共咁

因為高人工嘅做到低人工嘅野
吊轉唔得
所以會炒基層 小員工
再將manager 減薪至萬八附近

高層人工才是問題

乜行業既圖都搵曬出嚟
仲想點？

租都唔夠俾

假設主要租金50% 次要人工40% 算唔算多？

標題唔係事實？
你覺得777今次做實事
幫到中小企？

唔好咁撚多假設啦
擺條數出黎先好講

關識唔識咩事

香港人心態就係上有政策下有對策去玩，關識唔識咩事，你睇啲落選奶共狗都可以話唔公平就知

乾收銀人工可以佔一半都得

佢搞呢d野根本唔係為基層
對住僱主就呼籲blah blah blah
根本就專登留d位比僱主做小動作

一個連八達通啪邊都唔知嘅特首，你都唔會預佢可以有幾體諒到市民。可能佢依加仲覺得自己好仁慈 未來12個月少左1成人工

出乜柒政策都會有人反

No pay leave 點計

睇埋一品雞煲，都係人工開支比重大過租金

老實講呢d老野八達通啪邊都唔知 以為便利店有廁紙賣其實好正常
但係條撚樣講到好似好撚威咁
根本都唔去思考點樣去學

香港最貴既不嬲都係租金

你邏輯好弱
777係咪智障係一回事
派錢會唔會引致炒人係另一回事
雇主拎到錢點做又係未知數
你將三件唔相關既野炒埋一碟
好明顯又係讀通識讀壞咗個邏輯思維
先落結論，再搵論點去撐返個論證
由底推返上去
呢啲考試可能有分
但唔撚係邏輯推理

樓主做盛行？

大部份公司都人工貴過租啦
但零售/物流/迷你倉之類會租貴d啫

Consultant 主要支出就係人工囉。

以你例子，咁小店唔拎津貼咪得
再睇住環境再決定

老細係藍都未抄個一個同事關咩事

佢嘅邏輯就同黃店幾低質都要奉旨盲撐一樣
總之我屌柒777
我9up啲乜你都要認同
樓主弱智

人工一定係最貴

有道理
有諗過點解唔係入息低過某個數全派錢
睇完你個post明了

你繼續用呢套思考模型去判斷事物
最尾都只會害撚死你
你慢慢會發覺個世界同你想像既有好大出入
最後變成憤世嫉俗
眾人皆醉我獨醒，懷才不遇
實情係唔識理解個資本主義制度
最後融合唔到係個社會度

真心係睇咩類型公司同租鋪位置大小

飲食/零售黎講租金大部份真係最大支出
租工廈嗰批就反而人工比較貴
普通商業大廈都係人工貴過租金

健身室嗰類就死撚緊

樓主可能用晒飲食業黎做標準

平心而論林鄭係戇鳩
除必要行業
全港停工、禁收租金、收息、合約/還款延期

全港冇人工收，業主唔收租怪條撚

睇乜行業囉。我公司80%支出係人工。三月開始減薪10%。 而家咁計可以回復人工仲可以用黎交埋租。爽YY

如果777 做得好，大家會唔會更擔心

正常發揮

我唔怪佢
係師資培訓問題
師資太廢
好少勁既老師教通識
仲要本身通識科唔易教
正常係大學先教
係香港太早叫人讀通識
搞到養成一個垃圾思辨系統
即係先落立場/結論，再反推（搵啲岩自己既資料/想法）
俗稱：死牛一邊頸，聽唔入耳

有d公司係做政府job, 請d人全部入政府數，條數都唔知點計，0付出，淨袋錢。

30000萬係幾多人

笑自己弱智？

又一個冇社會經驗既人9up

無法理解樓主邏輯

正常都炒中高層，炒剩果d減薪

垃圾政府要確保香港個個做奴隸
唔可以俾佢地失業冇工開，所以寧願益顧主

咁不如取消左綜援佢啦，政府補助開啲清潔掃街職位俾綜援人士保就業啦，我實舉腳贊成，連帶嗰啲幫新移民嘅蝗蟲社工位都可以cut埋

80%人工成本既，好多
老人院都已經係
但80%租金成本，除咗夾公仔，發射站
我諗唔到有幾多係又請得多人又租金成本咁撚貴

人工佔80%呀。我公司就係咁。

走佬啦
開檔野無生意 貪你果9000有撚用咩

直接加碼派錢好過啦

21個月後拎啦 7頭

根本做出黎係製造錯覺以為佢有做野，穩民意，事實只係益權貴，win win

減租不了，派錢不了，派俾商家愚民:政府有做野，業主又唔會嘈

珍珠奶茶好似係，有錯勿屌

你請人係固定支出

挨都唔知挨唔挨到半年
人就不斷入.....無了期
你比9000蚊我但無生意我有撚用

睇條街似係執汁失業多過頂唔住失業

其實佔大多數既連登仔
根本對國際時事、地緣政治、金融財經，軍事
呢啲嘢，根本係一竅不通，盲毛黎
仲差過以前高登既水平
最起碼以前都有個舉鐵巴撐場

拎d錢用來封關加全港停14日好過啦

封完起碼開始善後

完全係為美心定制嚟睇就Fit晒

佢係唔會明有好多工種好低底薪
你津貼d 底薪有撚用咩

起碼你肯去諗，肯去用新論點黎反駁
飲品店應該係租金佔比重大啲
但應該去到30-50%
一般行業好難租金佔比45%以上仲做得住

宜家搵唔返舉鐵巴d post

全部係老闆袋，又或者大企業收左錢，d錢用黎抵消蝕左條數，或者去晒reserve/股東，仲有幾多會留番响香港？
洗咁多錢，但經濟上滾雪球效應該冇，好明顯又係洗錢買選票

根本直接派俾市民先係最有效救市方法

我寧願佢每人派張類似TNG既消費卡，錢入落去，逼人買野

係佢教識我，點解軍艦同商船既分別
大開眼界

有做飲食20年朋友講
租金35-50%
人工同食材20/20

支持樓主
班傻晒唔識數又要衝出黎
好老實講
間公司炒唔炒人唔係睇人工成本
而係根本搵唔夠收入
成本>收入
就會執冧炒人

你地都係研究返，中女條底褲咩色，老闆娘個波有幾大，學生妹私生活，韓星日常
岩你地程度多啲

行行唔同 但基本上好多都係人工多過租
你講緊只係零售會有租貴過人工
通常貴得租 間鋪一定有番咁上下營業額
咁請人一定唔會低人工
你拎飲食嚟睇下
人工一定貴過租
廚房人工幾貴？閒閒地拉上補下都ard 20k
樓面宜家起碼都$45-50/hr

唔好以為你諗嘅野一定岩
做飲食夠基層啦掛？

有可能有店舖係咁
但我之前睇好多文章
一般佔最大成本係食材（餐廳既話）
可以去到60%

打份牛工教人管數

而家係補貼比D 最影響行業

反而想知幾時計唔可以炒人？
我老細話佢間茶記最近一年輸左四百幾萬
高峰期三十幾人 宜家得番一半

唔知呀
朋友大公司同細集團都做過

不過覺得食材佔6成唔合理

D大業主做過D咩? 佢地有無幫過手?

派又比你地屌
咁撚巴閉 咪同老細講 唔滿意政府唔要
係到計計計 咩蝕左
有無諗過 如果無呢$9000 你直頭工都無撚埋

但係如果員工要放無薪假 基層其實無得益
我公司其中一個部門行緊

搵你做老闆死得，本身三萬果位做double野仲要減薪四成，咁姐係想逼全公司人走哂

炒3萬，升萬6條友，加500人工

做哂2個人嘅野

唔係地位問題
係根本唔識扮識
懶係獨特咁
派錢明明就係錢去左公司度，短期內利好
呀，係要推十幾廿層，推到去派錢=炒人
神奇，頂級，超卓

突破盲點

你就真係唔識 777不知幾醒 計好晒數

尷尬

笑

咁唔係間間公司都有地鋪咁貴租既，同埋有d 前線職位好難cut, 唔通你叫個經理做埋洗廁所
但老細都可以Cut 伙記工時然後拎盡$9000 津貼

1球對一間公司黎講算條毛
你仲要用LV做例子

笑死人咩

我都係聽啲做飲食行業既講
我覺得飲食業都可以好闊
酒樓唔出奇

算啦，連登仔根本已經放棄咗學術研究
縱欲享樂變咗主流風氣

弱撚智

要幫補租金, 所有打厘印租約, 租客可以搵政府退返錢咪好囉

作出黎夾黑警加人工過架咋
任務完成拖撚到2046都唔會派

push

飲食零售同細鋪類偏向租金重

工商就人工都重

冇料扮四條

租金重唔重真係要睇行業
好難一概而語

唔洗做 比$9000 你
咁又無得益？
原本$9000 都無呀你

做咗成世公務員,都未出過外面返過工.一個連廁紙都八達通都唔識用嘅人,你可以對佢有咩期望？！

主要係佢冇能力管制租金 俾大地主食撚住
做乜都冇用
完

索性全民派錢/加強失業救濟金仲有效啦

拎完政府資助,再叫一半員工放無薪假?

連登開post點會有人做功課

777會依招想保住啲小企業唔好一下子炒人同結業，避免推高失業率，同埋鋪頭仲租得出，銀行唔會有壞賬

簡單黎講, 炒一個人賠一個月糧, 著數過出多半年糧
根本無生意, 而且睇唔到未來半年經濟會好轉

上YouTube搵李根興呢條片啦
未必一定啱晒但攞個reference

咁既話，係咪都炒人，最多同原本乜資助都無一樣
唔算差咗掛

佢唔係話拎津貼唔可以炒人咩

香港政府成日洗啲冤枉錢
政府留一個飯盒比有飯食既人，然後叫有飯食既人分啲無飯食既人。咩玩法
其實班官係唔係挑戰香港人既底線定表露呢班官既弱智想比世界各地人笑

一般黎講大公司做得好嘅food cost係大約售價的12%
做得再差的茶記food cost不會高過20%
以焗豬為例都係售價大約13%
伙記人工絕對高過食材！

關鍵係公司有無得先cut員工9k，再用政府9k比返你
變相益商家佬

岩呀！香港樓唔貴租貴

如果我係中小企老細
今日睇新聞, 見正苦做盡就係咁樣, 聽日叫HR準備cut人
林奠今日個記者會反而係打工仔既催命符

唔係完全無用既，只係數目上唔多

你真係唔識既WOR

屌真啊 加夠1萬5 都係多350億姐 加埋先千幾億 對於香港個幾萬億庫房 好小事姐 好過佢依加幾百億 又唔係全部人受惠

唔一定啦 旺區地鋪幾十萬一個月 （koi,貢榮嗰一類） 人工追唔上鋪租嘅 因為主要係低技術員工 （大約1-2萬/人）
樓主一話 可圈可點 拋磚引玉啫 冷靜啲

香港gdp有超過一半去咗勞工收入

靠連登仔d 智商真係食著屎

憤青就識做

一班烏合之眾

唔怪得搞左成年咁滯，港共都唔撚so 9你連登仔

反正我唔覺得個重點係租金成本
重點而係啲錢流唔流到去員工度

岩呀！香港樓唔貴租貴
以尖沙咀鋪頭為例面積700尺月個租100萬，
香港人中位數萬八，
100萬除1.8萬=55.5個員工
恭喜你同林鄭同一Level,你有做特首才能

其實好簡單， 老細要你放no pay , 攞撚晒資助，先炒， 政府幫老細俾埋代通知金有突

樓主正大傻仔

僱主收津貼後即炒人

咁多垃圾傻鳩係度對號入座
講得舖租就梗係講緊零售業啦

但係有份工好過有五千蚊 我諗宜家開始無人炒人先

畀你參考下
個客做茶餐廳，2019年3月數
月租計埋差餉管理費，22萬
每月人工計埋僱主mpf ，46萬

食材成本最低

利申連鎖餐飲採購

both la不如 香港啲錢都唔知留黎做咩 年年唔用 不如依加一次過攞哂出黎啦 留咁多就加自己人工 想噁

寫字樓就係員工佔多
舖位就係租金佔多

咁你當我唔識野，俾人呃左

成個plan周身罩門

點解你會覺得佢係真心想救香港人
如果你諗到佢想整死香港人
所有野都會變到好合理

唔係話要攬炒咩？

我啱啱想咁講

我初初見到777咁講
我都心諗佢係咪戇鳩㗎？
如果比我揀
我都會咁做
反正來緊經濟越嚟越差
唔怕你唔做
我實請到人
因為理論上3萬嗰個拎到咁多人工
自然應該有返咁上下經驗同能力
減完佢人工佢唔肯咪請返另一個萬八返來
而又做到咁多嘢嘅囉
唔好以為冇腦細咁做
事實上大把

7婆智障都唔係第一日既事，淨係識聽中國支笛成個管治班底又係廢既，香港等攬炒

零售飲食有其他派錢方式
而且成人都炒人請人
7婆理鳩得佢咩
佢想保住堆骨幹堆金融進出口專業服務office工咋

一早炒左人啦

agger
經濟唔好容易中年失業
之前金融風暴沙士有唔少人係咁

惡性鬥低人工

攬炒嘛要

其實777係抄功課姐 個政策真係有問題？

就係要逼死小商戶、中小企
等中g大財團進駐
零售飲食全部無得揀，由中共控制
勒死埋香港本土經濟最後一根稻草

啲仆街公司唔知會唔會多咗一班太空人返工呢

正確做法係幫中小企交租6個月。我哋另加50%人工直到疫情完結。

佢個政策最on9係50%
d 腦細會用盡腦汁點樣maximize利益
諗緊點樣壓窄員工
你話100%claim 就話唔會算計

你50%封頂9000蚊
真係玩鳩基層

香港獨立
起碼唔洗分錢俾班親中派

因為冇雙普選

薪金貴定租金貴，睇邊行啫。飲食就多數薪金貴。

大公司
剩係每月出糧都幾百萬以上

條友真係乜都唔識

你月薪$18K不變。政府payback $9000 比你公司。連續六個月公司收錢。唔係18000+9000=27000比你。
如果我講錯，請糾正。

其實大零售公司你估剩係舖面有人？

經濟係靠 滾 ，係雪球。
失業所牽動嘅嘢好多，供數係其中一個方面。

租金貴唔貴，同佔生意幾多百分比係兩回事⋯⋯

租金有得點搞 ？
幫佢比 ？
計我話呢就邊個都唔好幫
逼到班人訓街 就望睇到香港 既曙光啦

傻撚左呀 你做生意 唔撚洗計成本 ?

你計GP之前都會諗下成本幾多啦大佬

笑死人咩

強制關門都影響人收入啦
咁點解唔可以強制減租影響業主？

業主地位高過店主？

唔講無發現
三億支那畜牲可能有既

佢明顯 宜家入救大企業啦
補貼 果渣龍頭企業 一日果堆唔死 基本上香港經濟都唔會冧得太快

中小企 基本 宜家 救條毛咩
租金 離哂地
過份依賴旅遊業
一早就淘汰咁啲 等個市場 正常返

間鋪人地架喎

盤生意夠係腦細啦
兩邊都係錢
點解要大細超

IFC 租金全港最貴，但IFC 嘅公司嘅人工佔成本百分比高好多。

唔係話香港租金唔貴，唔係話唔係成本。係依家討論緊嘅佔比，而香港租金貴唔貴係兩件事。

And, 你應該講緊嘅唔係GP，係NP.

物流，好多都係人工貴過租好多。物流唔係剩係倉㗎，仲有運輸forwarder派送。出多努工密集。

其實香港物流業養緊30 幾萬人，就業人口300 萬計，物流係大行業嚟㗎。

租金點解要減 自己捱唔到

創科產業主要支出係人工

大把酒樓人工貴過租金

Manning LV Watsons 等等幾多back office ，幾咁多高層。唔使plan 嘢，marketing ，logistics ，buyer , QC operation management ，account 咁喎⋯⋯

Back office 數人頭未必夠 frontline 多，但係per hc 人工貴好撚多。

真係做過零售？

真心 佢玩政治叻到癲
香港人完全冇得反抗

GP ／ GOP / NP

GP 係賣價減來貨價， total sale - total cost of sale.

租金同人工係就係成本，不過唔係計GP 嘅原素。

乜撚野一定

唔同行業 咪唔同cost structure
睇下你係咪labor intensive, start up, 賣魚蛋燒賣

邊有一定

同埋上便成班扮乜撚野大袋笑人無做生意
上hkex 大把公司年報啦

其實係樓主話租金佔cost比人工多
事實上大部份公司都唔係
retail為主嘅咪係囉

Fact

典型 blame the victims

你去趕囉咁叻

人工多過萬八蚊既應該會被放無薪假去到得返萬八蚊，再攞盡政府補貼。

正宗「搞手搵求打個和」

成班連登戇鳩，開間死場鋪幾千蚊一個月已經收8萬，即時搵10個無固定職業朋友寫收$18000/月做sales,10個人食佢$$90000/月，6個月食54萬，分番20萬俾朋友當手續費。都袋多34萬。搵到100人食540萬添呀

會展已經炒緊人啦

759見佢通常都係2個人， 有時得1個
咁樣人工都勁過租…
佢Backoffice其實有幾大班人

開公司唔洗時間 成本？

依家笨柒都即係開間公司。
請十個老友扮工啦

大把公司得2,3個伙記
不過有幾個商業登記

Set up mpf 一日攪掂？

我唸你搞錯左一件事
林鄭最重點唔係想保障企業減輕企業負擔
重點係保就業保消費減低失業裁員潮既可能
所以呢個計劃其實係一箭雙鵰
逼僱主係裁員以外尋找其他選擇減低支出
因為消費力先係影響住整個經濟命脈

冇錯，事實真係慳到錢

比多兩日得唔得

應該係今日之前已成立先可以

Yes d人盲反好on9
咁多正評 連登真係好多小朋友

如果淨係for b2c 既商鋪/公司都係，
但例如做it/廣告/會計/event/marketing等呢裏b2b既公司，好多宜家都係真係冇job，要減薪、放無薪假、甚至栽員。有補貼起碼保得住部分員工，再遲幾個月有番jobs就可以捱得過，但如果宜家執左，被栽的話，根本都冇咩可能短期內搵番同行既工。

Mpf有60日時間交

係今日前已經有mpf record

樓主真係無乜腦

人工點會唔係重要支出之一
你可以話佢淨係津貼人工係唔夠
應該要津貼埋租 但唔係話人工唔係囉

1月中先返工都未使交mpf喎

真係要睇佢詳情

唔覺

蝦啲基層伯伯婆婆唔識野
佢地比人炒全數賴老闆
冇諗過係政府問題

咁國泰又關鋪頭租咩事

當你一個2000 呎office , 租尖沙咀50 一呎都係100000
一間公司十個人， 每人20000 都200000
樓主數學攞咩？

唉 樓主on9 呢d垃圾post咪推啦

兩個結果，一係炒更多人，一係迫員工放更多無薪假

我公司係主要，全部地方自己，但人工佔50%
完全幫到

18k點請manager呀
你估真係成個market都無請人 點減人工都走唔到咩

比得20萬租就唔係小店啦

佢真係鳩up 王
講就易亂咁up 都得
諗下現實啦
搵30000因為呢單野變萬8
你傻都老細傻定伙記傻
咁你又傻傻地等佢湯你
減你4成做經理，你做唔做呀

樓主發言好小學雞
講真你估你係邊個，人地有哂全港數據再加一大堆精英幫佢分析，你估你鳩up 下就當係咩

777條八婆真係ON9到一個點
依家最慘係年頭失業果班, 你就走去幫班大佬出人工
失業果班就話之佢死

唔係淨係佢，佢成個班子都係智障

Natural selection 又多老嘢又手腳慢又多病最好就少啲

真心想知樓主做邊行

曾蔭權咪係囉

當年時任財政司司長曾蔭權及金融管理局總裁任志剛當機立斷，頂著西方國家指責「破壞金融自由」的罵名也要插手市場「打大鱷」。最終港府決定動用英治時代所存下的 900 億美元以上的外匯儲備來對抗索羅斯的港元拋售戰略，配合多種針對性政策下令國際炒家損失慘重，不得不撤離香港戰場轉投俄羅斯。索羅斯的隊伍在香港元氣大傷，其後亦在俄羅斯遭受痛擊，最終亞洲金融風暴直至 1999 年才結束。

痴撚線 個個國家都損手爛腳，佢做財政司拯救左成個香港。係樓價個邊整得樣衰左，不過無佢 樓市遲早都係會成炒風

樓主係咪小學生？未上過econ堂？

小學冇學番又唔訓